Модификация БФС.

Гринч хочет украсть каждый из типов подарков и вернуться к своим саням. Время у него ограничено, так что он хочет провернуть это как можно быстрее.

Реализация:

Каждому типу подарка я присвоил значение  2^i, где i = (0 ; кол-во типов - 1). Если гринч подобрал его, то с помощью битового OR добавляю его.
Если подарок подобран, то надо обозначить, что мы можем пойти искать следующий. Это делается за счет перехода в графе на другой уровень, который соответсвует коду подобранных подарков. Вместо создания такого большого кол-ва графов я использую только 1, а переключение между уровнями происходит за счет маски. Благодоря "уровням графа" мы можем посещать уже посещенные узлы.

Как только маска примет вид 11...11, то остается только найти конечный узел.